睇完淪落人，真係好正

劇本，演員都不得了
個首音樂真係畫龍點睛
希望大家入場支持
一套用心打造嘅窩心港產片

Btw,想係YouTube聽返首音樂，但揾唔到
唔知巴打有無揾到

臨尾黃秋生送完德成上巴士
自己一個人坐住電動輪椅落斜坡
呢個時候起樂
大片木棉花隨風飄盪
呼應返成個故事主體 夢想嘅存在意義
係我第一次覺得原來港產片運用鏡頭同配樂可以用得咁精妙絕倫

淪落人真心我覺得能夠比99/100
剩返1分係因為票房未夠好
宣傳要進取啲

呢套慘 同avg4打對台

利申已睇 係好正
尤其係李燦森 好自然

每一句對白都有意思
伏筆全部都有回收，有頭有尾
人物性格，感情轉變都做得好好
真係一套值得回味嘅電影

尤其秋生幻想自己可以起身救人個到
先明白自己仲有人想守護，仲有野想做，唔係廢人一個
呢段真係好深刻

好在都有個復活節檔期
而且係復活節假票房冠軍
加上佢係攞325萬資助做本 唔使還
而家過千萬票房應該本已回

撥頭髮個part 略嫌多左
同全套個風格撞撞地
不過都算好作

好睇

都收1000萬，對得住了

其實戲名亦意味深長
淪落人除咗對應遭遇
（秋生意外癱瘓
德成婚姻破裂要離家出走之外）
本身「淪落」兩個字都帶貶義

故事入面秋生有part流馬尿 抱怨問點解咁唔好彩會中頭獎

德成初來乍到 覺得自己離鄉別井 大學生做過護士嚟香港做菲傭 完全係寄人籬下 當正秋生屋企係避難所

呢兩段反映成為「淪落人」特色之一 = 對自身遭遇怨天尤人 自怨自艾

之後故事推進，藉著德成同秋生日久生情，知道佢個攝影夢，秋生局限咗自己視嘢，一口話佢「做賓賓值得有咩夢想」。呢到嘅角色衝突，明顯而突出咗個導演想話比觀眾聽對夢想實踐嘅理解。

後面秋生趁佢生日送相機，德成屋企有事被迫退貨匯款，秋生明知佢講大話唔見咗，依舊照攞工傷錢送多部比佢。除咗提到信任維繫關係，中心意思係秋生突破咗德成因為金錢嘅局限，所以先有一句「唔可以選擇坐唔坐輪椅，但可以選擇點樣喺輪椅上面坐」，因為彼此相互扶持，秋生明白突破局限嘅重要。

秋生決定幫佢，報比賽報學校，甚至同蠻不講理嘅老母反面，暗地裡同評審聯絡，同李燦堔講請新賓賓；因為佢明白要突破局限，到最後嘅局限係自己，佢當仁不讓，欣然放手，成就兩個人嘅夢想。

所以有時局限唔係決定夢想嘅存留，
而係實踐前嘅過程，我覺得套戲最重要嘅一點係咁。

多撚謝

劇本 演員 鏡頭 音樂都好出色冇一個場景係多餘，好多靚嘅呼應，鏡頭拍得好靚，角色少但個個演員都演得好好，bgm 都好match 。略嫌有d剪接位生硬，但整體都好高分，幾種感情都表達得好細膩，係值得入場睇嘅港產片。

不過如果最後阿lin係講多撚謝好似更好

睇左淪落人冇諗住睇復仇者4

睇到流哂眼淚

正過復仇者幾倍

淪落人真係喊到癲，早過avg4兩個禮拜上，所以唔係好傷

我都好想要ost

其實刻畫秋生父子嗰種含蓄嘅父子情都好正
佢地第一次視像係我第一個喊位

套戲好好睇
但覺得佢地兩個之間有種不倫戀嘅感覺係咪我有問題

真心好睇

葉童佩係咪接受唔到阿哥搞成咁
所以一開始好抗拒同阿哥相處

葉童先啱

秋生阿仔著校服對住秋生哽咽再閂埋門嗰幕都好正

導演就係有日喺街見到菲傭企上輪椅行為舉止勁親密
佢又係好似你咁諗
然後就成為咗呢套戲嘅靈感

希望大家唔好再同A4比較
淪落人係好好睇
但同A4比較好無謂
只會令人覺得港產片喺度圍爐
到時更加抗拒支持

好窩心的一套電影 有笑有淚